<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="version">Version 0.9.4</string>
    <string name="app_name">自我修养</string>
    <string name="appnameabout">自我修养 beta版</string>
    <string name="book">《富兰克林自传》</string>
    <string name="devTemp">.</string>
    <string name="main_toolbar_setting">设置</string>
    <string name="main_toolbar_help">帮助</string>
    <string name="main_toolbar_contactme">请吐槽</string>
    <string name="today_control_popup_title">今天做的怎么样？</string>
    <string name="todayControlPopupTitleFormat">%1$s%2$s做的怎么样？</string>
    <string name="today_control_popup_good">\n非常好</string>
    <string name="today_control_popup_bad">\n糟糕</string>
    <string name="comment">感想：</string>
    <string name="hintComment">嘿，你为什么没有做到？</string>
    <string name="pupupAddComment">確定</string>
    <string name="quotesBegin">“</string>
    <string name="quotesEnd">”</string>
    <string name="reportTitle">最新周期污点</string>
    <string name="commentTitle">感想TOP15</string>
    <string name="titleTenperance">节制</string>
    <string name="titleTenperanceDes">食不过饱\n饮酒不醉</string>
    <string name="titleTenperanceMotto">饮食自倍,肠胃乃伤；饮食以时，饥饱得中；不欲极饥而食，食不过饱。不欲极渴而饮，饮不过多；以酒为浆，故半百而衰也</string>
    <string name="titleSilence">缄默</string>
    <string name="titleSilenceDes">言必于人于己有益\n避免无益的聊天</string>
    <string name="titleSilenceMotto">切莫交浅言深；不要尝试说服别人。当你试着说服别人的时候，其实你在关闭你的心门，你的说服，往往建立对别人的否定之上，或者到最后，你干脆把对方的不接受，归结为他的愚蠢。</string>
    <string name="titleOrder">规律</string>
    <string name="titleOrderDes">每一样东西应有一定的安放的地方\n每件日常事务当有一定的时间</string>
    <string name="titleOrderMotto">早上6点准时起床，晚上11点准时上床睡觉；按时吃饭，少食多餐，一定要吃早餐；每周最少一次半个小时无氧运动，最少一次半个小时有氧运动</string>
    <string name="titleResolution">决心</string>
    <string name="titleResolutionDes">当作必做\n决心要做的事情应当坚持不懈</string>
    <string name="titleResolutionMotto">言必信，行必果；再不做，你又要后悔了；昨天，你说了今天；种一棵树最好的时间是10年前，其次是现在；做一件事情，坚持到底，无论你的选择是怎么样的。切忌，不要朝秦慕楚，三心二意</string>
    <string name="titleFrugality">俭朴</string>
    <string name="titleFrugalityDes">用钱必须于人于己有益，换言之，切戒浪费</string>
    <string name="titleFrugalityMotto">关于金钱的真谛：所有那些你十分想购买的东西，之所以对你有那么大的吸引力，是因为你买不起（或者你需要非常努力地工作才能够得到）。假如你能够轻易的支付，那个东西对你来说也就没那么珍贵了</string>
    <string name="titleIndustry">勤勉</string>
    <string name="titleIndustryDes">不浪费时间\n每时每刻做些有用的事戒掉一切不必要的行动</string>
    <string name="titleIndustryMotto">最浪费时间的当然是「社交」：想想看，我们大多数人的一生，通常也就一位灵肉合一的伴侣，两三位知根知底的朋友。而互联网，却可以让我们理论上和任何人交谈，和无数人社交，诱惑着我们把有效的生命投入到无限的「刷社交」活动中，端起一种「天下我大可交尽」的架势。可是，我真怀疑，网线那头的他的世界，我真的可以进入吗？网络上的谈笑风生、称兄道弟、勾搭暧昧，是不是只是一种错觉？我们多少人的「社交」，仅仅是为了排遣浸透骨髓的寂寞？或者仅仅是为了一点雾里看花的虚荣？或者仅仅是为了进入他的身体而非他的内心？</string>
    <string name="titleSincerity">诚恳</string>
    <string name="titleSincerityDes">不欺骗人\n思想要纯洁公正\n说话也要如此</string>
    <string name="titleSincerityMotto">人与人之间，尊重和理解是第一位的；说话做事，为他人着想、为他人负责；己所不欲勿施于人，将心比心地理解别人的难处和困境</string>
    <string name="titleJustice">公正</string>
    <string name="titleJusticeDes">不做不利于人的事\n不要忘记履行对人有益而又是你应尽的义务</string>
    <string name="titleJusticeMotto">你应该清楚君子和而不谋，在面对与你矛盾的人或事时，切勿排除异己</string>
    <string name="titleModeration">中庸</string>
    <string name="titleModerationDes">避免极端\n人若给你应得处罚，你当容忍之</string>
    <string name="titleModerationMotto">你善良，你会遇上善良；你善良，你能带出身边人身上的善良；遇事先分析当事人的思想动机，而不要妄加善恶标签</string>
    <string name="titleCleanliness">清洁</string>
    <string name="titleCleanlinessDes">身体、衣服和住所力求清洁</string>
    <string name="titleCleanlinessMotto">美是这个世界上最有生产力的东西之一，要注意自己的仪表；早上洗漱不仅是清理面部、口腔，还要清理鼻腔、耳道。晚上尽可能也如此，无论你有多懒散；收拾房间，记得扔，无论有多舍不得；用完东西，放回原处，无论有多远</string>
    <string name="titleTranquillity">镇静</string>
    <string name="titleTranquillityDes">勿因小事或普通的不可避免的事故而惊慌失措</string>
    <string name="titleTranquillityMotto">深呼吸，告诉自己这事也会和十年前的某件事一样成为过去</string>
    <string name="titleChastity">贞节</string>
    <string name="titleChastityDes">除了为了健康或生育后代起见，不常举行房事\n切戒房事过度，伤害身体或损害你自己或他人的安宁或名誉</string>
    <string name="titleChastityMotto">我们往往太年轻，不知道感情要细水长流，总是想着一下子天长地久，结果事与愿违。在感情中，记得细水长流</string>
    <string name="titleHumility">谦虚</string>
    <string name="titleHumilityDes">效仿耶稣和苏格拉底</string>
    <string name="titleHumilityMotto">当别人表示一个我认为是错误的意见时，我并不粗暴地驳斥他的主张，立刻指出他提案中某些荒谬悖理的地方，我放弃了这样驳斥时所给我的快慰。在回答时我开始指出在某些情况下他的看法是正确的，但在当前的情况下在我看来或是好像有些不同</string>
    <string name="welcome11">我们坚持一件事情\n并不是因为这样做了会有效果\n而是坚信\n这样做是对的\n\n——哈维尔</string>
    <string name="welcome12">如果你想要你从未拥有过的东西\n那么你必须去做你从未做过的事。</string>
    <string name="welcome13">YESTERDAY\nYOU SAID\nTOMORROW\n——JUST DO IT.</string>
    <string name="welcome14">人会长大三次\n第一次是在发现自己不是世界中心的时候\n第二次是在发现即使再怎么努力\n终究还是有些事令人无能为力的时候\n第三次是在\n明知道有些事可能会无能为力\n但还是会尽力争取的时候</string>
    <string name="welcome15">反思是360的文化\n反思不是一件负面的事情\n并不是做错事情了才需要反思\n每个人每天都需要反思\n经验是过去的\n要敢于不断否定自己\n对我来说\n反思包括两个方面：\n第一，从过去的失败中能总结出什么经验，避免重蹈覆辙\n第二，保持学习的心态，向用户学习，向竞争对手学习\n——周鸿祎《我的互联网方法论》</string>
    <string name="welcome16">一个人要替一个花园拔草\n他不能企图一次就消灭所有的野草\n这样做会超过他的能力\n但是他在某一个时候只对付一个花坛\n在拔完了第一个花坛以后\n才动手第二个\n——本杰明.富兰克林</string>
    <string name="welcome1">这儿我要坚持到底\n若是上苍有灵\n（整个宇宙和宇宙间的一切都在大声叫喊证明上帝的存在）\n上帝必然喜悦美好的德行\n而上帝所喜悦的人必然幸运\n——《凯朵》艾迪巡</string>
    <string name="welcome2">啊\n哲学\n生命的指南\n啊\n美德的探索者\n罪恶的祛除者啊\n有一天\n照您的指示好好地干\n总会趋吉避凶的\n——西塞罗</string>
    <string name="welcome3">她右手掌握着无穷无尽的岁月\n左手里全是财富和荣誉\n她的道路是幸福快乐的\n她的方向是和平的\n——《圣经》所罗门.箴言（第三章，十六十七两节）</string>
    <string name="welcome4">啊\n全能至上的上帝\n慈悲的上帝\n仁慈的指路人\n增添我的只会\n使我能够看清我真正的利益\n加强我的意志力\n使我能够执行智慧的命令\n接受我对您其他子民的衷心服役\n座位我对上帝不断福佑的唯一可能的报答\n——本杰明.富兰克林</string>
    <string name="welcome5">光明生命之父\n之高之神\n教我认识美德\n认识至善之神\n就素我脱离放荡\n虚荣和恶习\n脱离一切下贱的追逐\n求神使我的灵魂充满只是\n心神的安宁\n纯洁的德行\n和圣洁、真实、永无止息的至福幸运\n——汤姆逊</string>
    <string name="totalUsedCount">总共运行软件的天数</string>
    <string name="totalReflectiveCount">总共反省的次数</string>
    <string name="settingtitle">设置</string>
    <string name="moralItem">美德项目</string>
    <string name="cycle">周期</string>
    <string name="welcome">题句</string>
    <string name="done">完成</string>
    <string name="settingProjectItemDescript">我提出了十三种德行，这是当时我认为是必需的或是相宜的全部德行名目，在每一项底下我加了一些简单的箴言，充分地说明了我认为该词涵义应有的范围</string>
    <string name="settingWelcomeDescrpit">我从艾迪逊的“凯朵”中引用下面这几行作为这本小册子的题句</string>
    <string name="SettingCycleDescription">我决定给与每一项美德一个星期的严格注意，如此轮流替换</string>
    <string name="SettingCycleSeekbar">拖动调整训练周期：</string>
    <string name="settingRestore">恢复默认</string>
    <string name="deleteHistoryComment">清空历史感想</string>
    <string name="cancel">取消</string>
    <string name="OK">确定</string>
    <string name="title">项目：</string>
    <string name="description">描述：</string>
    <string name="motto">箴言：</string>
    <string name="hintSettingTitle">这里输入美德名称</string>
    <string name="hintSettingDes">描述这项美德的具体意义</string>
    <string name="hintSettingMotto">引用一段你喜欢的话，来定义该美德</string>
    <string name="yesterday">昨天</string>
    <string name="dayBeforeYesterday">前天</string>
    <string name="moreDay">天前</string>
    <string name="startNewMoralInfo">开始进行为期 %1$d 天的 %2$s 训练计划</string>
    <string name="startNewMoralInfo2">已经完成训练  %1$s\n开始进行为期 %2$d 天的 %3$s 训练计划</string>
    <string name="beginMoral">"%1$s 训练已经进行到第  %2$d 天"</string>
    <string name="manyDaynotuse">你已经超过 %1$d 天没有反省，加油</string>
    <string name="next">下一步</string>
    <string name="nextPage1">下一页（&#8531;）</string>
    <string name="nextPage2">下一页（&#8532;）</string>
    <string name="restoreToDefault">已经恢复到软件初始状态！</string>
    <string name="restartToBegin">已经清除历史数据</string>
    <string name="moveMoral"> %1$s 从%2$d 移至 %3$d</string>
    <string name="noMoreNeed">"不再需要    %1$d.%2$s"</string>
    <string name="day">天</string>
    <string name="minCycleInfo">我认为最好还是不要立刻全面地去尝试，以致分散注意力，最好还是在一个时期内集中精力对付其中的一个。</string>
    <string name="maxCycleWarning">训练周期不宜过长，太长会拖累整个项目，让你产生放弃使用的念头</string>
    <string name="addNew">新增</string>
    <string name="modifyMoralitem">修改%1$s</string>
    <string name="system">系统</string>
    <string name="reStart">重新开始</string>
    <string name="language">语言</string>
    <string name="share">关注我的腾讯微博</string>
    <string name="sina">在新浪微博里讨论</string>
    <string name="rate">评分</string>
    <string name="aboutFranklin">关于本杰明·富兰克林</string>
    <string name="aboutApp">关于</string>
    <string name="help">帮助</string>
    <string name="helpBook">《富兰克林自传》的训练方法</string>
    <string name="franklin">本杰明·富兰克林</string>
    <string name="restartinfo">重头开始新的周期\n将会删除你已经记录的所有数据，并将进度设置为你训练计划的第一天\n你确定要重新开始吗？</string>
    <string name="deleteHistoryCommentInfo">删除你所有的感想。感想是你的一份宝贵财产，删除之后就不可恢复。你确定继续吗？</string>
    <string name="restoretinfo">恢复默认会删除你所有的配置数据，软件恢复初始状态！\n你需要重新配置训练计划\n你确定要恢复默认吗？</string>
    <string name="benjaminfranklininfo">本杰明·富兰克林（Benjamin Franklin，1706年1月17日－1790年4月17日），出生于美国麻省波士顿，是美国著名政治家、科学家，同时亦是出版商、印刷商、记者、作家、慈善家；更是杰出的外交家及发明家。他是美国革命时重要的领导人之一，参与了多项重要文件的草拟，并曾出任美国驻法国大使，成功取得法国支持美国独立。本杰明·富兰克林曾经进行多项关于电的实验，并且发明了避雷针。他还发明了双焦点眼镜，蛙鞋等等。本杰明·富兰克林是共济会的成员，被选为英国皇家学会院士。他亦是美国首位邮政局长。\n由于1928年以后每张百元美钞上都印有本杰明·富兰克林的肖像，再加上美元身为世界主要流通货币的重要性，导致本杰明·富兰克林的长相广为世界各地不少人所熟悉。
美国在线曾于2005年举办了票选活动《最伟大的美国人》，当中富兰克林获选为美国最伟大人物的第五位。</string>
    <string name="enjoylife">坚持做一件事情是一项技术活，需要你掌握其中的原理\n\n提醒：按照富兰克林的训练方法，软件还应该包含一个日程管理的功能，但目前市场上日程管理的软件太多，我不打算重复发明车轮。日程管理请使用相应的软件来实现。</string>
    <string name="bookcontenttitle1">人要发财，就得请教妻子</string>
    <string name="bookcontent">
<![CDATA[ 
<p>\t在宗教方面我从小所受的是长老会的教养。虽然长老会的某些教条，例如：上帝的永恒判决，上帝的选拔，上帝的定罪等等，听起来莫名其妙，其他的一些教条也是可疑的。尽管我从早年起就不到长老会教堂去做礼拜，因为礼拜天是我读书的日子，但是我仍然保持着某些宗教信仰，比方说，我从不怀疑上帝的存在，上帝创造世界，上帝按照上帝的旨意统治世界，上帝最喜悦的贡献是对人行善，我们的灵魂是不朽的，善有善报，恶有恶报，这种报应不是在今世，就是在来世。这些我以为是任何宗教的要素。因为在我国的各教派里都可以找到这些要素，所以我尊重一切教派，虽然我尊重的程度有所不同，因为我发现它们或多或少地跟别的东西混杂，这些东西不可能鼓励、促进或确定道德观念，而主要地只能使我们分裂，使我们相互不友好。我认为即使是最坏的教派也有一些好的效果。这种尊重一切教派的态度使我避免一切可能使人对自己的信仰产生不良印象的谈话。当我们州里的居民增多，不断地需要新的教堂，而这些教堂一般是通过自愿捐献的方式修建起来的。不管是什么教派，当人们要我捐助时，我总是愿出一臂之力的。</p> 
<p>\t虽然我很少参加任何公共礼拜，我仍然认为做礼拜是应该的，有用的，假如主持得当的话。我定期地缴付年捐，维持费城唯一的长老会牧师或教堂。这位牧师有时以友人的身份来看我，劝我到他的教堂去做礼拜，有时候我也给他拖去参加礼拜，有一次连续去了五个礼拜天。假如当时我认为他是一个好的传教士，也许我会继续去做礼拜，尽管我需要礼拜天的空闲时间来读书。但是他的讲道的主题不是神学上的争论，就是阐述长老会独特的教条，这些对我来讲全是十分枯燥无味，毫无启发性的，因为这种讲道从不宣扬或鼓吹一条道德伦理原则，它的目的好像是要我们做长老会的教友，而不是要我们做好公民。</p> 
<p>\t后来，他用腓立比人书第四章中的某一节作为经文：“最后，弟兄们，凡是真实的，正直的，公正的，纯洁的，可爱的，有美名的，若是有什么德行或是任何可赞美的地方，你们都要加以思考。”我想用这样一段经文做主题的讲道总不会不讲到一些道德了吧。但是他讲的只限于五点，认为这五点就是使徒的本意。它们是：一、虔守安息日；二、勤读《圣经》；三、按时做礼拜；四、参加圣典；五、尊敬教牧师。这些可能全是好东西，但不是我意料中从那段经文里引申出来的好东西，我再也不能希望从任何其他经文中遇到我所要的好东西了，我讨厌极了，以后再也不去听他的道了。在这以前(一七二八年)我曾经编了一本小小的祈祷书或祈祷文，准备我自己私人使用，叫做“信条和宗教条例”。我又重新使用这本祈祷书，不再到教堂做礼拜去了。我这一举动可能是不对的，但是我撇开不提，不再设法加以宽宥，因为我当前的目的是叙述事实，而不是替事实辩护。</p> 
<p>
\t就在这时前后，我想出了一个
<b><font color="#c84141">达到完美品德的大胆而费力的计划。我希望我一生中在任何时候能够不犯任何错误，我要克服所有缺点，不管它们由天生的爱好，或是习惯，或是交友不善所引起的。因为我知道，或是自以为知道何者为善，何者为恶，</font></b>
我想我或许可以做到只做好事不做坏事的地步。但是不久我发现了我想做的工作比我想象的要困难得多。正当我聚精会神地在克服某一缺点时，出乎我意料以外地另外一个缺点却冒出来了。习惯利用了一时的疏忽，理智有时候又不是癖好的敌手。后来我终于断定，
<b><font color="#c84141">光是抽象地相信完善的品德是于我们有利的，还不足以防止过失的发生，坏的习惯必须打破，好的习惯必须加以培养，</font></b>
然后我们才能希望我们的举止能够坚定不移始终如一地正确。为了达到这个目标，因此我想出了下面的一个方法。
</p>
<p>\t在我的阅读中，我发现在列举道德品质时，各家的分类多少有点分歧，因为对不同的作者同一个词的涵义可以或多或少。节制这个词，比方说，有人把它的意义限于饮食，但另外有人却使它的意义包括调节其他的快乐、欲望、癖好和肉体的或精神的情欲，甚至把它推广到贪婪和野心方面。<b>为了明确起见，我主张宁可多设几个项目，每一项底下少包括一点涵义，不要项目少而涵义多。</b>我提出了十三种德行，这是当时我认为是必需的或是相宜的全部德行名目，<b>在每一项底下我加了一些简单的箴言，充分地说明了我认为该词涵义应有的范围。</b></p> 
<p>\t这些德行的名目和它们的涵义如下：</p>
<p><b><font color="#c84141">一、节制。食不过饱；饮酒不醉。 </font></b></p>
<p><b><font color="#c84141">二、沉默寡言。言必于人于己有益；避免无益的聊天。</font></b></p>
<p><b><font color="#c84141">三、生活秩序。每一样东西应有一定的安放的地方；每件日常事务当有一定的时间。</font></b></p>
<p><b><font color="#c84141">四、决心。当做必做；决心要做的事应坚持不懈。</font></b> </p>
<p><b><font color="#c84141">五、俭朴。用钱必须于人或于己有益，换言之，切戒浪费。</font></b></p> 
<p><b><font color="#c84141">六、勤勉。不浪费时间；每时每刻做些有用的事，戒掉一切不必要的行动。</font></b></p> 
<p><b><font color="#c84141">七、诚恳。不欺骗人；思想要纯洁公正；说话也要如此。</font></b></p> 
<p><b><font color="#c84141">八、公正。不做不利于人的事，不要忘记履行对人有益而又是你应尽的义务。</font></b></p> 
<p><b><font color="#c84141">九、中庸适度。避免极端；人若给你应得处罚，你当容忍之。</font></b></p> 
<p><b><font color="#c84141">十、清洁。身体、衣服和住所力求清洁。</font></b></p> 
<p><b><font color="#c84141">十一、镇静。勿因小事或普通的不可避免的事故而惊慌失措。</font></b></p> 
<p><b><font color="#c84141">十二、贞节。除了为了健康或生育后代起见，不常举行房事，切戒房事过度，伤害身体或损害你自己或他人的安宁或名誉。</font></b></p> 
<p><b><font color="#c84141">十三、谦虚。仿效耶稣和苏格拉底。</font></b></p>
]]>
    </string>
    <string name="bookcontenttitle2">"相宜的全部德行名目 "</string>
    <string name="bookcontent2">
<![CDATA[ 
<p>
\t既然我的目的是在养成这一切美德的习惯，
<b><font color="#c84141">我认为最好还是不要立刻全面地去尝试，以致分散注意力，最好还是在一个时期内集中精力对付其中的一个。</font></b>
当我掌握了那个美德以后，接着就开始注意另外一个，这样下去，直等到我做到了十三条为止。
<b><font color="#c84141">因为先获得的一些美德可以便利其他美德的培养，所以我就按照这个主张把它们像上面的次序排列起来。</font></b>
我把节制放在第一，因为它可能使我头脑冷静，思想清楚。为了经常保持警惕，抵抗旧习惯不断的吸力和无穷无尽的试探的引诱，这种冷静的头脑和清晰的思想是必要的，在获得和养成了这一美德以后，沉默寡言就容易得多了。在改进我品德的同时我还想增进知识，我认为在谈话时与其用嘴还不如用耳朵更能增进知识，因此我想打破我当时正在形成的爱好喋喋不休、爱说俏皮话、爱戏谑的习惯。这种习惯使我只能与轻浮的人交友，因此我给了沉默寡言第二位。在获得了这一项和下一项(生活秩序)的美德以后，我估计会使我有更多的时间来执行我的计划来读书。养成了有决心这一习惯后，我就能更坚决地努力获得其余的美德了。俭朴和勤勉能使我还清债款的余数，会给我财富和产业，会使诚恳和公正的实践更加容易，等等等等。接着，按照毕达哥拉斯在他的“金诗篇”里所提出的意见，
<b><font color="#c84141">我认为每日必须检查，</font></b>
因此我想出下面的方法来进行考查。
</p><p>
\t我做了一本小册子，每一美德分配到一页。每一页用红墨水画成七行，一星期的每一天占一行，每一行上注明代表礼拜几的一个字母。我用红线把这些直行画成十三条横格，在每一条横格的头上注明每一美德的第一个字母。在这横格的适当直行中，
<b><font color="#c84141">我可以记上一个小小的黑点，代表在检查当天该项美德时所发现的过失。</font></b>
</p> 
<p>
\t我决定给与每一项美德一个星期的严格注意，如此轮流替换。这样，在第一星期中，我密切预防关于节制的任何极细微的过失。其他的美德让它们像平时一样，只是每晚记下有关的过失。这样，假如在第一个星期中，我能使写着“节制”的第一行里没有黑点，我就以为这一美德已经加强了，它的相反方面已经削弱了，其程度也许足以使我扩大我的注意力到下面的一项，争取在下一周内在两行中都没有黑点。这样下去直到最后一项，我可以在十三个星期内完毕一个整个的过程，一年可以循环四次。
<b><font color="#c84141">一个人要替一个花园拔草，他不能企图一次就消灭所有的野草，这样做会超过他的能力，但是他在某一个时候只对付一个花坛，在拔完了第一个花坛以后，才动手第二个。</font></b>
像他一样，我希望我能令人快慰地在我的表格上看到我在品德上的进步，在逐步地清除了横行中的黑点之后，直到末了，在几个循环之后，在十三个星期的逐日检查以后，我会愉快地看到一本干净的簿子了。
</p> <p>
\t我从艾迪逊的“凯朵”中引用下面这几行作为这本小册子的
<b><font color="#c84141">题句</font></b>
： 
</p>
<p><b><font color="#c84141">这儿我要坚持到底。若是上苍有灵(整个宇宙和宇宙间的一切都在大声叫喊证明上帝的存在)，上帝必然喜悦美好的德行； 而上帝所喜悦的人必然幸运。  </font></b></p>
<p>\t另外还引了西塞罗的话作为题句： </p>
<p><b><font color="#c84141">啊!哲学!生命的指南!啊!美德的探索者，罪恶的祛除者呀!有一天，照您的指示好好地干，总会趋吉避凶的。</font></b> </p>
<p>\t另一句题句引自所罗门的箴言，讲到智慧或美德时说：  </p>
<p><b><font color="#c84141">她右手掌握着无穷无尽的岁月，左手里全是财富和荣誉，她的道路是幸福快乐的，她的方向是和平的(第三章，十六十七两节)。 </font></b> </p>
<p>\t我断定上帝是智慧的泉源，所以我认为在寻求智慧中我应当和必须祈求上帝的协助。为了这个目的我写了下面一篇短短的祈祷文，放在我检查表格的前面，以便每日使用：   </p>

<p><b><font color="#c84141">啊!全能至善的上帝!慈悲的天父!仁慈的指路人!增添我的智慧，使我能够看清我真正的利益。加强我的意志力，使我能够执行智慧的命令。接受我对您其他子民的衷心的服役，作为我对上帝不断福佑的唯一可能的报答。</font></b>  </p>
<p>\t有时我也引用了汤姆逊的一首诗作为短短的祈表格式样 ，那就是：</p>
<p><b><font color="#c84141">光明生命之父，至高之神! 啊!教我认识美德，认识至善之神! 救赎我脱离放荡，虚荣和恶习， 脱离一切下贱的追逐；求神使我的灵魂，充满着知识，心神的安宁，纯洁的德行，和圣洁、真实、永无止息的至福幸运。</font></b> </p>
]]>
    </string>
    <string name="bookcontenttitle3">关于“生活秩序”</string>
    <string name="bookcontent3">
<![CDATA[         
<p>\t生活秩序一项的涵义要求每件日常事务有一定的时间，因此我小册子里的一页上载着一天二十四小时的作息时间表。 </p>
<p>（5、6）早晨。问题：今天我要做些什么好事?</p>
<p>（7）起身，盥洗，祈祷全能至善的上帝!计划一天的工作，决定当日应注意之点；进行当前的研究工作，早餐。</p> 
<p>（8、9、10、11）工作。</p>
<p>（12）中午。</p>
<p>（1）阅读，检查我的账册，午餐。</p> 
<p>（2、3、4、5）工作。</p>
<p>（6、7、8）问题：今天我做了些什么好事?</p>
<p>（9）物归原处。晚餐。音乐或文娱活动，或闲谈。检查当天的行为。</p>
<p>（10、11、12、1、2、3、4）夜。睡眠。</p>
<p>但是碰巧我撰写和发表这些说明的打算从未实现。的确，我常常记下一些短短有关的感想、论断等的笔记，以备日后应用，有一部分我还保存到现在哩!但是由于我早年对私人事业和日后对国家大事必须加以密切的注意，使我不得不把它耽搁了。因为既然我认为它跟一个巨大的广泛的计划有关，而这个计划又需要一个人的全部精力去执行，一连串非预料所及的职务使我无法实现这一计划，因此这些说明也就迄今尚未脱稿。</p> <p>在这部作品中，我本想解释和应用这样一个原则，就是：<b><font color="#c84141">假如光考虑到人性的话，那么不道德行为之所以有害，并不是因为它们是被禁止的，而它们之所以被禁止正是由于它们有害。因此，做一个有德行的人，即使他希望在今生得到快乐的话，也是于他有益的，从这种情况看来(因为世界上经常有一些富商、贵族和亲王需要诚实的仆人去管理他们的事务，而这种诚实人又很罕见)，我本想努力使年轻人相信，世界上没有其他品质能像诚实廉洁一样地可能使一个穷小子发财。 </font></b></p> <p>我的品德项目起初只包括十二条，但是一个教友会的朋友很亲切地告诉我说，人们一般都认为我很自大，我的自大又常在谈话中显露出来，我在讨论任何问题时总不满足于证明我是正确的，而且还傲慢自大，有点盛气凌人。关于这一点他举了几个实例使我信服。我决心尽可能地在克服其他缺点的同时，努力克服这种坏习惯或愚行，所以我在单子上加了谦虚一项，并使这词具有广泛的涵义。</p> <p>我不敢夸口在养成谦虚习惯方面，在实际上我有多大的成就，但在外表上我却有了不少进展。<b><font color="#c84141">我经常禁止我自己说出一切直接与别人的意见相左的和一切过分自信的话，我甚至按照我们“密社”的老规矩不许我自己使用英语中一切表明肯定见解的单词或辞句，例如“一定地”、“无疑地”等等。相反的，我采用了“我想象”、“我料想”，或是“我猜想一件事情是如此如此”，或是“现在在我看来好像是……”。当别人表示一个我认为是错误的意见时，我并不粗暴地驳斥他的主张，立刻指出他提案中某些荒谬悖理的地方，我放弃了这样驳斥时所给我的快慰。在回答时我开始指出在某些情况下他的看法是正确的，但在当前的情况下在我看来或是好像有些不同，云云。 </font></b>不久我发现了这种改变方式方法的好处，我跟别人的谈话比以前融洽了。由于我谦逊地提出了我自己的见解，这些意见反而更容易为人所接受，更少引起人们的反驳。当我发现我错了的时候，我也不至于过分地懊丧；当我是对的时候，我也更能说服别人放弃他们的错误，接受我的意见。</p> <p>这种做法，起初我觉得很别扭，后来终于变得那么容易，对我那么自然，我想可能在过去五十年中没有人曾经听我说过一句武断的话。在我早年，当我提议建立新的制度或是修改旧的制度时，我的意见之所以被人重视，我后来成为议员，我之所以在议会中有那么大的影响，我想这主要当归功于这种种谦逊的习惯(撇开我的诚实廉洁品德不讲的话)；因为我不善辞令，从来不是一个能说善辩的人，讲话疙里疙瘩，常有语病，但是尽管如此，我的主张一般仍然得到人们的支持。</p> <p><b><font color="#c84141">其实，在我们天生的各种感情中，恐怕没有一样比骄傲更难以驯服的了。尽管你把它改头换面，跟它拼命，把它打入十八层地狱，把它镇压下去，尽管你尽量地把它压制克服，你还是消灭不了它，它还会不时地钻出头来显露原形。可能就在这本自传里你会常常遇见它；因为即使我能想象我已经完全克服了骄傲这一缺点，可能我又会因我的谦虚而感到自豪了。 </font></b></p> 
<p>以上一七八四年写于巴夕。</p>]]>
    </string>
    <string name="igotit">我知道了</string>
    <string name="pressToExit">要不，再按一次？</string>
    <string name="finishRate">美德完成率</string>
    <string name="close">关闭</string>
    <string name="trend">美德完成走势</string>
    <string name="send">发送</string>
    <string name="cantSendEmail">不能发送邮件！\n如果你对产品或者我有什么意见及建议,请与我联系：pavkoo@live.com</string>
    <string name="typeCouse">每次发现过失时，不妨记录一些感想\n（在点击数字反省时，选择"糟糕"的时候才可以写感想哦）</string>
    <string name="tabToChoose">按照毕达哥拉斯在他的“金诗篇”里所提出的意见，我认为每日必须检查反省（点击数字）</string>
    <string name="helpReport">一个小小的黑点，代表在检查当天该项美德时所发现的过失。（如果你该天忘记反省，也会有一个黑点）</string>
    <string name="dragToChangeCycle">你可以拖动数字调整训练时间、左右滑动删除你不需要训练的美德</string>
    <string name="cantArrange">已经完成或者正在进行的项目就不能再安排时间顺序了</string>
    <string name="cantDelete">已经完成或者正在进行的项目就不能删除了</string>
    <string name="deleteHistoryCommentSuccess">成功清空历史感想信息</string>
    <string name="cantFindBrowse">找不到浏览器！</string>
    <string name="cantFindMarket">找不到应用市场</string>
    <string name="errorAddTitle">请添加美德</string>
    <string name="errorTooMuchCh">最好用2个字来表示你所需要的训练的美德名称（不能超过四个字），简洁明了</string>
    <string name="errorAddDes">请添加描述，用来描述一项美德具体在生活中的事件范围</string>
    <string name="errorTooMuchLines">尽量使得一项美德描述的含义最少，这样会避免在生活中某一项活动模棱两可，不知是否属于该美德范围；不要贪多，集中精力做一件事情，不要三心二意</string>
    <string name="errorMotto">请添加箴言</string>
    <string name="errorAddContent">请添加内容</string>
    <string name="tutorials5">或者跳过</string>
    <string name="tutorials6">了解方法论</string>
    <string name="tutorials7">设置我的修养计划</string>
    <string name="tutorials2">嘿，你好，伙计！
\n在你开始使用软件之前，我想我们应该就一些认识世界的观念达成一致。因为只有这样，你才能够知道你是否真的需要这个软件。
\n（点击继续）</string>
    <string name="tutorials3">我们应该确定一些前提：
\n\n你不完全满意你目前的自我状态，想提高自己的德行，并且愿意付出时间和行动来提升自己！
\n\n你希望你一生中在任何时候能够不犯任何错误，你要克服所有缺点，不管它们由天生的爱好，或是习惯，或是交友不善所引起的。因为你知道，或是自以为知道何者为善，何者为恶。</string>
    <string name="tutorials4">你之所以想提升自己的道德品行，是因为你明白：\n\n个人道德之长，仍不能补救组织和技术之短(换句话说个人道德和你的事业不完全是正相关关系。)。黄仁宇《万历十五年》
\n
\n光是抽象地相信完善的品德是于我们有利的，还不足以防止过失的发生，坏的习惯必须打破，好的习惯必须加以培养。本杰明·富兰克林《富兰克林自传》\n\n假如光考虑到人性的话，那么不道德行为之所以有害，并不是因为它们是被禁止的，而它们之所以被禁止正是由于它们有害。因此，做一个有德行的人，即使他希望在今生得到快乐的话，也是于他有益的。本杰明·富兰克林《富兰克林自传》</string>
    <string name="tutorials8">好的。感谢你的配合！\n\n软件采用的方法论来自于《富兰克林自传》里关于他在道德修养中所使用的方法。\n如果你对该方法不熟悉，可以</string>
    <string name="hlepCycle">在第一星期中，我密切预防关于节制的任何极细微的过失。其他的美德让它们像平时一样，只是每晚记下有关的过失</string>
    <string name="helpwelcome">在这里添加那些让你刻骨铭心的句子或者故事作为题句，用来鼓励你自己，软件每次启动时就会显示（左右滑动删除）</string>
    <string name="finishDone">哇，好厉害\n钦佩你的坚持到底!</string>
    <string name="store">存档，开始新一轮训练</string>
    <string name="or">或者</string>
    <string name="Finishmodify">调整美德项目</string>
    <string name="finishOneTime">一轮训练已经完成，你可以</string>
    <string name="todayhavepassed">时间似乎已经过去很久了，请在设置中恢复默认！</string>
    <string name="havenoitem">一项美德都没有？请至少添加一项</string>
    <string name="cannotchange4">一旦训练周期确定，在使用中就不能改变。请仔细思考你将要为每一项美德花费的训练天数</string>
    <string name="mailto">mailto:pavkoo@live.com?subject=自我修养反馈&amp;body=感谢我吧，我要提一个意见：\n我认为</string>
    <string name="chooseEmail">选择邮件客户端</string>
    <string name="or2">又或者</string>
    <string name="bye">呵呵，不太适合我，再见！</string>
    <string name="comfirmDelete">删除后无法恢复，确定删除吗？</string>
    <string name="strComfirmDelete">确认删除</string>
    <string name="Mainshare">分享</string>
    <string name="ImGetBetter">我正在使用 自我修养  提升自己</string>
    <string name="shareReport">我正在使用 自我修养 提升自己，快看看我的最新修炼战绩吧</string>
    <string name="shareReflections">我正在使用 自我修养 提升自己，哎，可是最近我是怎么了呢</string>
    <string name="sharetotal">我正在使用 自我修养 提升自己，看看我修炼的怎么样了</string>
    <string name="virtueDone">哈哈，我已经成功的完成我的美德训练</string>
    <string name="errortorestore">软件发生异常，请在设置中恢复默认</string>
    <string name="checknew">检查更新</string>
    <string name="gotoMain">进入主界面</string>
    <string name="seeMore">&lt; 左右滑动可以看更多哦  ></string>

</resources>